港人發動「銀行擠兌」癱瘓金融！恐讓中國人 5 億美元資產貶值

香港「反送中」抗爭仍持續延燒，日前香港作家呼籲香港人在 8 月 16 日發動「銀行大擠兌」，將全部銀行存款提領而出，癱瘓香港金融系統。至於台灣金融會不會受影響，金管會主委顧立雄表示，台灣的銀行在當地不是以消費基金融為主，不會是首要目標。

香港「金融抗爭」真的有效嗎？美國對沖基金巨頭巴斯（Kyle Bass）日前曾表示，少數的香港人擠兌銀行，即可摧毀香港金融體系。

港人銀行擠兌潮，台灣銀行衝擊不大
香港「反送中」抗爭不斷升級，從全民罷工、醫護罷工到癱瘓機場，現在更要「癱瘓金融」，港民要以「金融抗爭」的方式，表示對港府的不信任。

據《中央社》報導，香港民眾在網路上發起「8 月 16 日銀行擠兌拋售中港資產行動」，有台灣民眾因此擔心，台灣會不會因此受影響。金管會主委顧立雄對此表示，香港是金融中心，全球主要國家銀行業都在此有設點， 台灣銀行在香港曝險僅兆元，其實相較其他國家低，而且台灣的銀行在香港主要業務不是以消金為主，台灣銀行不會是首要目標。

金融抗爭的威力：引發信用榻縮，直接衝擊股市、房市
究竟港人發動「金融抗爭」真的有用嗎？根據香港作家、號召者之一的阿樹 表示 ，香港銀行體系結餘只有 500 多億， 如果二百萬人每人提走 2.5 萬美元，已經能夠讓結餘歸零，並引發信用塌縮，衝擊香港金融，直接影響股市樓市。

他在臉書多次呼籲港人，「我們的錢一日放在銀行，一日都只是滋養邪惡政權的養分，既然如此，不如全數取出或轉到境外戶口」，8 月 16 日將所有銀行存款從銀行中提走，記住是提走或匯到離岸戶口，而非從一間銀行轉到另一間銀行，並將 MPF 組合全部轉成「非香港及中國資產」。（《BO》編按：Mandatory Provident Fund，MPF 為香港人強制參加的退休基金「強制性公積金」投資組合。）

作家阿樹先前也指出， 香港人的錢，應該是最強力的武器才對 。他分析金融抗爭除了能表達對港府的不信任外，也能讓中國得不到原本預期的「禮物」。透過沽港幣持美金，抽離銀行體系的方法， 可以衝擊聯匯讓港幣貶值，直接影響香港股市樓市 。而據《彭博商業周刊》資料顯示， 中國的高淨值人士掌控超過 5 萬億美元資產，但這些富豪先前並不會把錢留在中國，而是選擇香港或新加坡這些安全穩健的地區。

阿樹進一步指出，中國富豪的錢不可能以現金形式放在銀行，而是變成了優質上市公司的股權，也變成了一幢幢的豪宅別墅，大筆資金流入資產市場，常導致香港股市樓市頻頻破頂，高樓價讓市民生活苦不堪言，但政府都不敢碰， 大概是因為樓價代表了那些富豪的資產值，也是將來要獻給中國時禮物的價值。因此，香港人所要做的，就是讓這份禮物貶值。

美基金專家：只需 4%到 5%的香港人擠兌銀行，即可摧毀香港金融體系
但在專家眼中，金融抗爭的走向真的會如預期嗎？

據《自由財經》報導，美國對沖基金巨頭巴斯（Kyle Bass）表示，香港土地雖然很小，但香港銀行體系卻有著全球最高的槓桿率，香港銀行資產幾乎已達 GDP 的 900%。據《中國時報》，巴斯日前也說過，只需 4%到 5%的香港人擠兌銀行，即可摧毀香港金融體系。

因此，擠兌行動消息一出，引起網友熱烈討論：「這是打算玉石俱焚了吧」、「這招可以癱瘓支那在港資金池」、「香港已經回不去金融中心的盛況了」。

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

我無野講，依家即刻落街撳錢

撳錢撳錢 我呢d窮撚就唔撳美金啦 留返比有錢既巴打 今日再去撳

佢報5億，應該大概50億啦

港島仲有邊部ATM有美金？

中囯人冇事嘅
佢地啲錢一定冇事

Atm美金 手續費點計 恆生

P

庚癸錢號互相呼
怎換黃金赤紙符
百姓擠提非為己
奸臣最怕港元沽